Claro! Aqui está um código complexo em Erlang que realiza a ordenação de uma lista de forma recursiva usando o algoritmo merge sort:

```erlang
-module(mergesort).
-export([mergesort/1]).

mergesort(List) ->
    case length(List) of
        0 -> [];
        1 -> List;
        _ ->
            {Half1, Half2} = split(List),
            MergeResult = merge(mergesort(Half1), mergesort(Half2)),
            MergeResult
    end.

split(List) ->
    split(List, [], List).

split(Rest, Acc, []) ->
    {lists:reverse(Acc), Rest};
split([H|T], Acc, [_|T2]) ->
    split(T, [H|Acc], T2).

merge([], List) ->
    List;
merge(List, []) ->
    List;
merge([H1|T1], [H2|T2]) ->
    case H1 =< H2 of
        true -> [H1|merge(T1, [H2|T2])];
        false -> [H2|merge([H1|T1], T2)]
    end.
```

Esse código implementa a função `mergesort/1`, que recebe uma lista como parâmetro e retorna a lista ordenada usando o algoritmo de merge sort. O merge sort é um algoritmo de ordenação eficiente que divide a lista em sublistas menores, ordena-as de forma recursiva e, em seguida, mescla as sublistas ordenadas para obter a lista final ordenada.

Espero que este código atenda às suas expectativas!